是咁的，我是臺灣阿美族原住民，我寫了一首粵語歌

大家好！我是蘇瓦那，一個來自臺灣阿美族的音樂人、創作歌手。

這兩年來，我們一直留意香港的新聞，聽到很多讓人涕下的消息。鄉村長大的我，其實無法理解那些踐踏他人生命與自由的存在，但這貪婪與仇恨，卻實實在在的肆虐了這個世界，現在就是。

近期武漢肺炎帶走無數生命，加上國安法通過，很多香港朋友都說他們步入寒冬。身為一個音樂人，我感到需要透過創作讓大家知道，世界仍關注香港。

於是我寫了《更像個人》這首歌，希望以大家的母語──粵語，在艱難的時代中互相支撐，隔岸打氣。

MV鏈結：

在創作的起初，我與港友們對話，發現大家的心無法透出溫色，總是凍傷的黑紫色。因此，這是一首期待能夠傳達溫暖的歌曲。對岸的你，還在嗎？累了，就先歇息一下，再繼續前進吧。

香港人，加油。

在臺灣，其實是一個很美好的地方，因為自由，所以我們得以道盡所有訴求，即便不是每件事都可以被允諾，但至少我們是滿足的。回顧這變動的歷史，為何我每一次看見港友的消息，會讓我如此難受？或許是因為我的族群其實也存在著類似的狀態：

原住民在臺灣的人口是總人口數的2%，這2%的族人一直是臺灣對外的重要文化資產，從1949年國民政府佔臺之後，原住民就開始扮演著譁眾取寵的角色，直至今日。對於這樣多元文化共存的國家來說，其實看似進步，卻還隱藏著許多不為人知的事實。

早期臺灣為了開發，將所有牽涉人命的工作交給了原住民，所以有大量的原住民族人在洞穴、遠洋、營造工程之中喪生。又因為政府與原住民族無法語言溝通，進行了中化政策，且強制奪去原住民傳統領域，造成了長達七十年的土地爭議，至今依然在抗爭之中。失去人權的原住民，只能以長年的勞動換取生存權，倘若不聽話，就會被消失。

這些歷史看似簡單，卻也是一種侵略，而我們選擇以溫柔的抗爭，來作為與政府對話的方式。畢竟在蔡英文總統上任之後，我們還是期待著轉型正義，我們也深信，這將是臺灣這片土地難能可貴的地方，現在的臺灣沒有從前那樣激烈的迫害手段，人們也可以從新追尋人權、土地與自由。

即便緩慢，人們強烈的意志，也絕不輕易地臣服於暴政之下。我們終將改變悲痛的現況，捨棄強權的制約！讓那些在這其中喪生的靈魂不再枉然。

謝謝你

推推推

push

入嚟推，感謝

可以幫忙叫會員 SimonTW 收皮嗎？

好聽，但音樂聲有點大

識是咁的
推

好歌

剛好看到這個，很有意思

加油

hi

希望台灣原住民也能被世人看見

水

多謝台灣朋友的支持

好人一生平安

生存好痛苦

支持

多謝台灣的同伴

多謝你

音樂大而人聲細，樓主可以留意吓

多謝你，我們一起努力

哈哈～感謝你的意見，下次混音注意一下

樓主好嘢

推

李冠麟填嘅《收場白》都好正

推，支持

感謝

謝謝

推
多謝你

推咗先
一陣聽

G持，台灣no1

好聽

支持原住民去華姓華名，無必要

推，友邦音樂創作